---
title: "Yelena Kievskaya"
subheadline: Um Exemplo de criação de personagem de Espírito do Século, usando meu cenário pessoal Primordiais
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Primordiais (Fate Básico)
language: br
---

Como meio-cigana, Yelena desenvolveu desde a infância talentos para cartomancia e herbalismo. 

Com o tempo e com a Guerra, desenvolveu seu talento até alcançar o nível de um Primordial, como lhe foi revelado por seu Familiar Espiritual Antonov. 

Seguidora do Kardecismo, foi muito perseguida na Romênia (como "adoradora do Demônio") durante a Guerra e refugiou-se na Rússia, onde viveu pelas ruas, vendendo seu talento para quem quisesse mais. 

É desleixada e veste qualquer roupa disponível sem muito cuidado. Conhece pouco sobre os demais Primordiais, mas sabe da existência de muitos deles. Não se envolve com os demais, exceto quando necessário. Não gosta ou desgosta de nenhum deles em especial, mas acha estranho o jeito "menininha" de Suzan.

---

## Yelena Kievskaya

### Aspectos

|                **Tipo** | **Aspecto**                                        |
|------------------------:|:--------------------------------------------------:|
|              _Conceito_ | Medium _Estudiosa do Sobrenatural e Primordial_    |
|           _Dificuldade_ | _Meio-Cigana: Não ligada à sociedade_              |
|              _Infância_ | _Espírito companheiro: Antonov, o Espírito de Luz_ |
|               _Guerra!_ | _Refugiada em Leningrado_                          |
|             _Aventura!_ | _Adepta Kardecista_                                |
| _Participação Especial_ | _Atraída pelo mistério_                            |
| _Participação Especial_ | “Roupas são formalidade” - _veste qualquer coisa_  |

### Perícias


|          **Nível** | **Perícia** | **Perícia** | **Perícia**  | **Perícia** |
|-------------------:|:-----------:|:-----------:|:------------:|:-----------:|
| _Excepcional (+5)_ | Mistérios   |             |              |             |
|       _Ótimo (+4)_ | Vontade     |             |              |             |
|         _Bom (+3)_ | Empatia     | Percepção   |              |             |
|    _Razoável (+2)_ | Investigar  | Atletismo   | Roubo        |             |
|     _Regular (+1)_ | Ofício      | Lutar       | Conhecimento | Enganar     |


### Façanhas [ Recarga: 5 ]


+ _Psiquismo:_ +2 em todos os testes de Mistérios relacionados ao sobrenatural e ao reino dos mortos;
+ _Herbalismo:_ pode utilizar _Mistérios_ no lugar de _Conhecimento_ para testes de Cura de Consequências Físicas;
+ _Leitura da Sorte:_ +2 para _Criar Vantagens_ utilizando _Mistérios_ por meio de métodos de leitura da Sorte;
+ _Familiar Espiritual: Antonov, o Espírito de Luz_
   + **Permissão:** Aspecto
   + **Custo:** 2 Façanhas
   + Pode invocar Antonov como um _Capanga_ em certos momentos da Aventura. Antonov é considerado um _Capanga Bom_;

> ### Antonov, o Espírito de Luz
> 
> + **Aspectos:** _Espírito Evoluído em Missão para Yelena; Não pode agir no mundo físico; Pode assumir formas fantasmagóricas; Pode agir por conta própria_
> + **Perícias:** _Mistérios_ Bom (+3)_, Conhecimento_ Bom (+3)
> + **Façanhas:** _Já li sobre isso_ (FB 96); _Conhecedor do Oculto_ (como _Já li sobre Isso, aplicável a _Mistérios_)
> + **Estresse:** `2`{: .fate_font}
> + **Especial:** Antonov é invulnerável a ataques físicos, mas mesmo em sua **Forma Fantasmagórica**, ele não pode agir contra alvos do mundo físico. Sua trilha de Estresse é considerada exclusivamente Mental;
        
### Estresse

+ **Físico:** `2`{: .fate_font}
+ **Mental:** `4`{: .fate_font}
